【中國駐英使館關注疫情爆發後 當地出現歧視及侮辱華人事件】

中國駐英大使館表示，自發生新型肺炎疫情以來，包括英國在內的世界上許多國家，以不同方式表達對中國抗擊疫情的支持和幫助。然而，有極少數國家個別人和媒體連續出現不友善甚至辱華仇華言行。

聲明指，英國出現確診病例以來，公眾對疫情關注度上升，一些地區出現了針對中國在英留學生、僑胞的侮辱、歧視性言行乃至暴力行為。

中國駐英國大使館提醒在英中國公民，遇到此類情況時務必保持冷靜，妥善應對，確保自身安全。要提高防範意識，盡量避免發生口角和肢體衝突。如遇暴力行為，請及時報警或請求他人協助報警。如在校園、工作單位等場所遭遇此類情況，還應及時向校方、所在機構管理層反映，要求依法依規公正處理。必要時，可循法律途徑維護合法權益。